逃稅電腦罪行可送內地受審 泛民動議先適用台灣遭否決 李家超：缺陷須全面填補

政府建議修訂法例，以「一次性個案方式」，處理沒有與特區簽訂互助協議的地方的移交逃犯申請，外界關注港人會因此被要求移送內地受審。在立法會昨日會議上，泛民議員提出有關移交安排「先處理（適用於）台灣、不適用於中國大陸」等3個動議，全遭否決；有立法會議員關注，適用的46項嚴重罪行範圍廣闊，由逃稅到電腦罪行，港人或因這些罪行被要求送回內地受審。

曾鈺成：可先處理港男殺女友案

再研究將來完善修例

民建聯創黨主席、香港願景召集人曾鈺成昨午與傳媒茶敘時表示，如現時有關修例的條件未完全成熟，可先處理港人於台灣涉殺女友的案件，再研究如何在將來再完善有關安排。行政會議成員湯家驊表示，如中共希望利用不法手段，就毋須訂立移交逃犯協議，「乾脆隨便拉人便可」，不用自設關卡；對於有意見認為特區法院也受操控，他稱是對法治「侮辱性的指控」。

立法會保安事務委員會昨討論修例以「一次性個案方式」移交逃犯的安排，政府擬修訂《逃犯條例》和《刑事事宜相互法律協助條例》，賦予行政長官權力，向法庭申請臨時拘捕令並藉審訊作出引渡疑犯的決定。

涉重婚詐騙等46項罪行

有關移交逃犯涉及的罪行，包括《逃犯條例》所列的46項嚴重罪行，翻查條例，有關罪行包括重婚、性罪行、與婦女及女童有關罪行、非法使用電腦、串謀欺詐或串謀詐騙等（見表）。

就議員質問為何不先處理港男台灣涉殺女友的單一案件，而要全盤修例時，保安局長李家超表示，香港在引渡方面的條文有缺陷，須全面填補，「不可盲目只處理一個，而不處理整個缺陷」。

公民黨立法會議員楊岳橋表示，如建議修訂獲通過，內地當局可藉現時條例涵蓋的46項罪行，包括財政事宜罪行，要求移交內地想緝捕的人，「如內地政府要『屈』，非常容易」。被問到如政府將適用罪行收窄會否接受修訂，楊岳橋回覆查詢表示意義不大︰「（銅鑼灣書店商人）桂民海的罪名只是涉及交通意外，如有關當局要『玩嘢』，也可循刪減剩下的罪行鑽空子。」

會計界議員梁繼昌在會議上指出，該46項罪行中「不止是殺人放火（罪行）」，既有涉及破產法罪行，也有涉及證券及期貨交易、商標法律等，擔心如有未曾踏足內地的商人，但只要通過電腦觸犯該系列罪行，亦有可能被引渡回內地受審。

立法會議員謝偉俊則以內地維權藝術家艾未未為例，稱對方若來港也「要審（交回內地）」，因對方除可能干犯內地政治問題，也有可能涉及「逃稅」，「如有的，應該受到制裁」。

李家超回應，修例後，特首按《基本法》作決定，案件會交法庭審議，如與人權有牴觸，法庭亦會處理。李家超重申，列載於《逃犯條例》的46項罪行，是經立法會審議訂出的，「放諸四海皆準，是刑事罪行」，且須在香港及提出引渡的地區均被列為罪行︰「如報稅，或利用虛假資料或會計方面故意虛假會計，是欺詐，同一行為都在香港犯法。」

李：聚焦單一司法管轄區不公平

李家超又表示，只聚焦單一司法管轄區的指控並不公平。委員會最終否決泛民所提的先處理台灣、不適用於中國大陸的動議，民建聯周浩鼎提出盡快將法例修訂提交立法會審議的動議，則獲通過。

一句不誠實使用電腦就被消失了

澳門呢？

玩支那forum嗱
等港共專車送你返去🚄

砌你一條罪容乜易

尋釁滋事
求其話個USER係你就得

條例一過會有幾多連登仔被移送大陸

西九龍轉運站正式上線

香港大撚獲啦

走狗係咪認左洗頭艇係中共搞

估唔到連登會因為個大粒墨係台灣殺左條女而收皮

仲衰撚過23條
到時一車車連登仔送返上去

高鐵終於有用啦

焦土

連登仔點會驚
叫雞唔畀錢
最多咪行政拘留

我窮唔關我事

你班中產商家佬投民建聯經民聯終食其果

走税果d

而家就話香港法庭會審理移交，到時就話自己無法審理外地案件真偽，只要符合移交條例，就要交人。

即係話，就算你從未開過車，但係佢話懷疑你同一單車死人案件有關，法庭都要交人。

你又係連燈話過中國

辱國罪confirmed

其實係好荒謬
依家你捉左人，外交上無移交佢既權力
香港為左可以移交佢，依家做一條法例
去可以移交到佢去台灣
佢殺人都已經係過去左既事黎
咁追溯返，法律上好奇怪